日本語言天才叫香港人唔好再講學廣東話好難 因為呢句說話搞到外國人唔敢學

香港人要支持外國人學廣東話唔係普通話

廣東話好難

奶共狗黎，unsub左

鬼佬學就緊係難 唔同語系
但平心粵語grammar簡單到離譜
冇tense冇gender冇case
係難掌握在聲調同語尾助詞

推

聲調真係煩D 對外人黎講又要記又難發音,
語尾助詞 新手唔加都冇咩所謂, 唔加冇咁地道姐。

事實黎

啦嘅喎咋呀 呢啲應該算高階用法
唔好話外國人學，香港人自己都大個先識正確咁用啦
細路仔有時都用錯
要配合埋語境同睇埋對方咩身份
不過唔用都唔影響意思嘅

其實係聲調難
好似叫你學舌音係直頭做唔到

請推廣廣東話，語言就係文化
我唔想下一代唔識講士多啤梨

聲調係難掌握嘅，但對住non-native我哋個腦好多時就會自動用context搭救，對方聲調錯一半甚至七八成都會get到佢哋想講咩

例如片入面位日本人，有啲聲調都錯+聽落少少漏口，但絕對唔影響我哋聽得明佢講咩
有時我覺得係香港人對自己同自己人講/學外語太嚴謹，錯少少就笑，同對外人種寬鬆完全唔同 (鬆到識講句唔該就讚人勁，某程度都discourage緊人再進步。
咁樣我哋邊度有膽去進步

做咩日本咁多所謂既語言天才係youtube鳩UP?

無錯

how?

唔知佢背景
但佢真係講得有道理
廣東話對中國南方人 eg. 客家閩南等語系人士講根本好易
越南泰國人都輕鬆學到廣東話

真係唔知點解咁鍾意笑人英文口音，無論係笑鬼佬、支那人、印度人定香港人自己，我都唔明

例如其實我覺得自己聽支那同印度佬口音仲清晰過聽部分native口音
我會咁排：香港人+西/北歐人>支那/印度佬>native English speaker>其他

第一香港人聽返自己人講嘢最易明，但有時拋埋啲深奧terms出嚟好突兀 (呢層坡狗都係)
母語唔係英文嘅西/北歐人，我自己遇過嘅都係鍾意keep things simple，以溝通到做目標，最好相與
跟住排支那/印度佬先，係因為以前聽得多，同埋因為知道難聽，會特別專注估佢哋講乜

至於native，特別係成世淨係講英文冇長期學外語嗰啲，好多時都會唔明外國人學英文講英文有咩難處，以為英文國際語言對方一定明曬佢講咩，唔似得其他歐洲人咁會就住講
再者有啲native口音其實一樣難聽得明

我都覺得佢講得啱
學習應該多鼓勵，成功感能推動人進步
睇連登就知好多人都唔識鼓勵別人，淨係識搵野嚟屌或者講啲野潑人冷水

世界仔黎，想搵飯食，似偽中立
佢對香港無乜認識架，最開頭語言天才個朵上咗下日本電視，支那紅咗排跟住紅唔起
奶共失敗之後拍廣東話片見個views進步咗就繼續拍廣東話片咁解

其實佢views低只係因為d片真係悶

量詞對佢哋最難

個加拿大鬼佬都講得好叻

個個拍youtube都搵食架啦 你估個個都係光頭哥哥咩

人地識20種語言 香港真係冇乜依d天才

你都可以

自己睇下佢其他片啦，周圍叫人同中國講生日快樂又剩，條友依家根本係想打中國市場

因為粵語有口音有機會真係聽唔明

佢訪問果個加拿大鬼佬勁好多
呢條日本仔拍d片多數都係比華人睇
又話識好多語言 但d片主要都係講普通話

其實好似個鬼佬咁將9聲縮做6聲（唔要尾個3個）
可能會容易dd

廣東話所謂的「難學」係因為無一個比較標準的課程同太多教材去教廣東話，加粵語+香港文化比中國騎劫咗(外國眼中的中國風好多係香港風黎)

「廣東話難學」呢個feel其實係同日本人講日文難學類似，但仍然會有好多人肯去學日文

兩者個分別其實就係文化推廣程度不同+有無系統教學

同埋立場呢d野，我都希望佢見到講廣東話有市場會放棄中國，但個人黎講暫時都係有保留，畢竟佢本身第一target係中國人

對外國人嚟講tense先係易，啲聲調語尾冇規則先係最難

如果唔係都唔會簡體字啦
初初都有睇
之後都un左

同埋真係無咩剪接過
拍完cut 最頭同最尾就放上去

當你淨係識普通話都可以喺香港生活到，除非個外國人真係好鍾意香港文化，如果係想學門實用嘅語言點會揀廣東話同難唔難無關

其實大家睇外國啲polyglot channel，話就話「識」廿種語言，但每隻語言喺proficiency上一定有所不同
通常都係有幾隻最流利最常用，然後其他做到普通日常對話，加幾隻學緊咁

香港人唔使太睇低自己，淨係有學日/韓文，已經粵普英日/韓4隻落袋，亦都有識10+隻話嘅香港人拍片，不過唔係普通YouTuber嗰種姐
而且差異越細、同一族嘅語言，通常越學越快上手

學識講好容易囉明明
是但放d次序其實都明
難係難在要記同睇得明

你試下去入下香港啲語言group睇下啲人，都好撚癲先
其中一個

其實polyglot香港都有，只不過唔出名，前登都有個Lingo巴

1，大多數鬼佬學中文都係想同大陸做生意，冇乜原因要學廣東話

2，台灣都係普通話（字眼有啲唔同但係總括黎講都係差唔多發音）

3，香港嘅知識水平比較高，相對大陸黎講講英文冇問題，基本上差唔多所有香港公司嘅內部email都係英文

3.5，承上，除咗香港之外，根本冇值得做生意嘅城市用廣東話做母語

4，英文同日文某程度上無音調呢樣嘢，支那話四個音調對佢哋黎講已經好難，何況廣東話九個音，叫佢哋分「雖，水，碎，誰，緒，睡」真係死比你睇

首先，真係冇乜香港人話廣東話好難。第二，其他人學唔學廣東話根本就唔會理香港人點講，上reddit r/Cantonese就知好多人有學。教材書都有幾本

仲有巴打特登開咗howtostudycantonese出教材

其實廣東話得六個音調
所謂789聲，只係傳統將同136聲同調嘅ptk尾入聲字分開處理
但呢種做法喺出現變調嘅情況下就描述唔到實際聲調，例如消防局個局字咁
好似粵拼咁淨係用123456好過

呢條友好明題日文之外既語言，用google translate完，貼張紙係前面齋讀， 佢d韓文好多音都發錯晒，仲話學左4年，笑死

幾時飛去教佢日文？
同埋除咗日文你會唔會去上TOPIK班挑機

去開工賊會挑機

學語言都係要恆心多講

嗯
而且日常會話黎講廣東話sentence pattern 唔算好嚴
例如
星期日一唔一齊食飯？
一唔一齊食飯啊今個星期日？
一唔一齊係今個星期日食飯啊？

其實本身粵語都有成億人講緊
只不過通常都會識英文／支那話
而且對非粵語做母語嘅人係唔會講粵語
例如你見到個鬼佬行埋嚟，劈頭第一句一定係講英文，之後三四五六句一樣英文
久而久之佢哋即使身處香港覺得冇學粵語嘅必要，咪don't give a shit囉

就係語序唔嚴得嚟每種講法之間都有啲nuance有些少分別
仲難掌握得好